台積電選邊美國，韓媒憂心：三星壓力越來越大

台積電選邊美國，韓媒憂心：三星壓力越來越大

據韓媒《BusinessKorea》報導，美國總統拜登 12 日與全球 19 家半導體企業高層舉行視訊會議後，隨即宣布制裁 7 家協助中國軍方發展超級電腦的中國企業與單位，全球晶圓代工龍頭台積電立即宣布停止與受美方制裁的中國客戶飛騰信息技術公司合作。因台積電與英特爾（intel）越來越與美國政府緊密合作，使三星壓力越來越大。

報導指出，飛騰信息技術公司是無晶圓廠 IC 設計公司，美國政府指出，其與另外 6 家中國企業或單位協助中國軍方發展超級電腦。因飛騰信息技術公司開發的處理器，提供中國軍方為超級電腦使用，故美國宣布將之列入制裁清單。在此關係下，台積電選擇與美國政府合作，停止與飛騰信息技術公司合作。

報導強調，台積電正加快美國投資。之前台積電斥資 120 億美元於亞利桑那州建立先進製程晶圓廠，現正進行員工召募，未來預計有 1 千名工程師及員工會派往亞利桑那州。15 日台積電法說會才公布 2021 年第 1 季合乎預期的營運成績，合併營收約新台幣 3,624.1 億元，稅後純益約新台幣 1,396.9 億元，每股 EPS 為新台幣 5.39 元，為歷史單季次高表現。有南韓業者接受媒體採訪時指出，台積電客戶包括蘋果、輝達、AMD 和高通等都是美國客戶，這期間還不斷增加訂單，美國企業訂單貢獻度幾乎佔台積電營收 60%。

報導還引用其他南韓業界人士的說法表示，台積電因大多數客戶都在美國，中國僅少量生產。相較之下，南韓三星和 SK 海力士卻在中國擁有大型記憶體生產工廠。美中貿易戰越演越烈，且還看不到停止時間點的情況下，台積電選擇選邊美國，讓三星面臨越來越大的壓力。

你識趣就過埋嚟一齊玩，要奶嘅說唔好再怪人俾壓力你

奶完支想走都損手爛腳蝕一大筆

由一開始就唔奶先係正道

點過去玩
連間廠都係中國

台積電揀美國 都正常
美國佬 唔睇台灣
俾人成個廠炸鳩左都得

三星仆街啦
成日周街冼人
台灣比佢冼過幾鑊,世仇

Samsung 電視 電話撤咗支

點解仲緊要嘅仲唔走

關人咩事 自己戇鳩鳩歸錯邊

三星同文在寅政府一樣，現在要選擇歸邊，同美國或只是與中共友好，只可以選擇一邊……

搬屋 搬廠 搬寫字摟
台仔示範左啦 咁都唔識抄?
(於亞利桑那州建立先進製程晶圓廠)

支那又要譴責了

中概股但又選邊美國，真係好大膽

講到底就係想食兩家茶禮
又想奶美國技術，又想奶中囯市場

有冇details

台灣同日本都係選擇咗美國
泡狗成撚日兩邊擺 養唔撚熟

韓國人不嬲都係賤種狗

韓國呢個財閥治國既國家
趕快投入美帝懷抱啦

三星唔係已經過左d 生產線去越南咩

韓國民間態度好過日本，唔好咁講

唔夠台積電打

互助姐
中共炸左tsm
成個世界癱瘓都似
tsm市佔成50%收上
世界冇左一半晶片產能諗下會點